[徒步阿爾卑斯] 法國，瑞士，意大利徒步+走營之旅 - Haute Route & Tour Monte Rosa 續集

話說上年我開左呢個post爛尾，最近想繼續打埋落去，但有個巴打同我講出面睇唔到個舊post。咁我就開一個新post紀錄返我由TMR開始既旅程啦

Haute Route既遊記可以睇返舊post

舊post：

簡介返先：

媽我得左啦！喺啱啱八月尾至九月尾，我完成左一件壯舉，喺歐洲連續徒步完成左兩條被稱為阿爾卑斯山其中兩條最靚嘅徒步路線 - Haute Route (WHR) 同 Tour Monte Rosa (TMR)，由法國嘅運動重鎮霞慕尼起步， 貫穿瑞士嘅瓦萊州進入意大利，再返去瑞士嘅格雷興。

初初本來想行另一條名氣比較大嘅Tour du Mont Blanc(TMB)，但今次主打想行Haute Route，而TMB要安排喺WHR之前，驚行完TMB就要收皮，咁啱TMR同WHR嘅尾段係重疊左嘅，所以放棄TMB。

之前喺連登揾到個絲打同我一齊行WHR，我叫佢TT啦！佢同我行完WHR佢就去其他地方玩，之後我自己一個得TMR。TT，佢本身雖然有運動開不過好少行山，今次佢竟然同我一齊完成左九成嘅WHR，真心佩服。

WHR 由霞慕尼到策馬特

TMR 策馬特開始，喺Monte Rosa圍一個圈

行程如下：

Day 0 HK > London > Geneva > Chamonix
Day 1 Chamonix > Argentiere (WHR)
Day 2 Argentiere > Trient (WHR)
Day 3 Trient > Champax (WHR)
Day 4 Champax > Le Chable (WHR)
Day 5 Le Chable > Cabane de Mont Fort (WHR)
Day 6 Cabane de Mont Fort > Dixence (WHR)
Day 7 Dixence > Arolla (WHR)
Day 8 Arolla > Evolene (WHR)
Day 9 Evolene > Cabane de Moiry (WHR)
Day 10 Cabane de Moiry > Zinal (WHR)
Day 11 Rest day
Day 12 Zinal > Gruben (WHR)
Day 13 Gruben > Grachen (WHR)
Day 14 Grachen > Europahutte (WHR, TMR)
Day 15 Europahutte > Zermatt (WHR, TMR)
Day 16 Rest day
Day 17 Zermatt > Resy (TMR)
Day 18 Resy > Gabiet (TMR)
Day 19 Gabiet > Alagna (TMR)
Day 20 Alagna > Macugnaga (TMR)
Day 21 Rest day
Day 22 Macugnaga > Saas Fee (TMR)
Day 23 Rest day
Day 24 Saas Fee > Grachen (TMR)
Day 25 Grachen
Day 26 Grachen >Geneva
Day 27 28 Geneva > London> HK

八月尾至九月其實係非常適合登山嘅季節，亦都可以避開七，八月嘅人滿之患。而今次好好彩大部分嘅日子都係晴天，得一日落雨，兩日落雪。由於想節省旅費，今次我帶埋camping gear去，諗住盡量camping，重到呢，但最後只係camp 左5日

呢個重量未計食物水

呢度係8成嘅gear，有啲帶左冇用過

Day 16 & 17 Zermatt > Resy (TMR)

行左十幾日梗係要休息下啦，不過因為我已經黎過Zermatt一次，所以冇四圍去，慳返啲錢。反而係喺town度shopping好彩TT肯幫我帶啲戰利品返香港，因為佢行完haute route之前過去德國玩，其實我都好想放棄TMR呀，但經過喺Zermatt shopping day之後我發覺自己唔太習慣留喺多人嘅地方，都係返上山算啦。

第二日食完早餐我就先行一步。由於喺意法邊界上嘅Theodul pass早幾日已經休左業，冇地方住，所以我將兩日嘅行程combine埋，用纜車代步上Trokener Steg 起步，skip左開頭嘅上山路段。

今日天氣超級好，一舊雲都冇

上到去啲風景真係靚到揼一聲，我掛住一路行一路望，唔小心拗左柴死啦一陣仲要行雪地真係好擔心！但都冇法子啦好彩仲行到，唯有小心啲行啦！有啲位好鬼難搞，雪+碎石落坡，有一次爭啲失平衡成個向前中爬完一輪要喺一大片雪地上面行，雪地上只有好淺嘅腳印，一路跟住行到滑雪道，然後要上Theodul pass，上pass嘅路冇曬腳印，我要自己一步一步咁試，因為腳下面隨時可能係好深嘅冰隙。而為左呢一日，我帶左對冰爪黎，救左我一命。

呢度後面就係意大利啦

過左pass，又去到另一個荒涼嘅世界

見到有人跑緊，有bib，唔知玩緊乜比賽呢？後來問其中一位跑手，原來係個叫Tor Des Glaciers嘅比賽，限時8日，要跑450km

我發現經過唔同地方，石頭嘅顏色都會唔同，今日係粉紅bling bling(其實成個旅程都係bling bling)

今日住山屋，張碌架床下格咁矮點訓不過值得一讚嘅係佢地有風筒，同埋食得飽嘅晚餐

晚餐同一對英國老夫婦一齊食，佢地都係黎行TMR，其實沿途上中老年人係佔大多數，點解佢地體力可以咁強....定係我太廢

BTW好開心今日順利過左3300M+嘅Theodul pass，之前一直都好擔心自己一個搞唔掂

Day 18 Resy > Gabiet (TMR)

今日就係另一日搵唔到住宿既日子, 尋日我打左去幾間Gabiet既hostel，唔係冇人聽就話唔開門... 都冇法啦煮到埋黎都要食，去到再算。
話說尋日既行程我成功過左3300M+既Theodul pass，一個好完美既開始。今日又要一早起身，食完個普通既山屋早餐就自己一個繼續上路啦，途中見到一D地盤，感覺都幾荒涼。一開波就係咁上山，去到一個叫做colle bettaforca既山口，見到一對德國情侶，我已經唔記得左佢地係咪都行TMR，佢地話俾我知山上有Chamois (山羊既一種，通常接近Alpine既地帶先會見到)，仲教我德文點樣讀，我拍左條片不過放唔到上黎

落山途中見到Mont Rosa

又見到土撥鼠我嘗試用餅餅引佢，但唔成功

落到去Stafal呢個迷你鎮，今日10K 1120M+ 好多時間，仲諗住搵間cafe食餐好既先再上路，但唔係好搵到...打完水就再上山lu

一開始上山我行錯左路，行行下愈來愈難好唔對路，之後夾硬爆上去一個位爬返上條路，又爬黎爬去。之後既路雖然上得甘，但好清楚好安心。

終於都上到Gabiet啦，時間仲好早呀先12點！咁我就周圍搵下有冇hostel

冇開

都冇開喎，老闆俾我打左3L水，之後就去搵地方Wild Camp

好快就見到呢個Lago Gabiet，嘩！勁靚勁Chill！仲有大量平地可以紮營，開心！！

咁開心，食飯個飯糰慶祝下先好好味呀！

成個地方都冇人，我一個人霸曬呀～好開心好開心

晚霞很美

今日係中秋節，外國既月亮特別圓~

待續

Day 19 Gabiet > Alagna (TMR)

今日又係short day, 預計~11.5k, ~546m+ ~1748m-, 最後garmin record 16.81k 因為迷路既關係。
既然short day，就訓晏少少，食個靚早早，曬乾個營先上路。唔知係咪奴性發作，每當有人見到我wildcamp我都好驚會俾人趕走，但其實咁大地方邊鬼個得閒趕你走，仲要一個女仔

最後既儲備，今晚再唔到town我就會冇曬食物

搞搞下都接近十點先起程，一開始係好開揚好明顯既碎石路段，唯住纜車底一路上山，直至上到山口既纜車站，就完成曬攀升既路段。

o係就到頂既時候我望上山頂，見到一隻羊形，我以為我終於都見到 Ibex啦! Ibex係另一個品種既Alpine goat，雄性有一對好長好彎既角，好鬼靚我睇書就話會見到，但直到今日我都仲未見過，呢一刻我以為終於都見到啦！

但當我一路行一路望，佢一DD都唔郁既，愈行愈近，仲見到佢四圍有D人同佢影相，頂原來只係一個雕塑黎

之後既路段就係瘋狂落山，都幾多雲撞埋黎， 不過條路都好清楚，係愈行D Marking就愈來愈少，我冇特別留意因為TMR本身D Marking就好少。當時正值係UTMR既period ，UTMR係另一個Ultra race，佢既路線正正就係我行緊既TMR, 有時我會靠大會既橙色絲帶去認路，但呢一段路可能已經拆左絲帶，所以冇咩記認。我都有一路track住自己location，但落到某個位我見到個trail runner我下意識就跟左佢個方向，當我發現自己唔on track時，已經有D遲，回頭搵到條似樣又唔似樣既路，去到一個纜車站後，電話同隻錶入面既地圖都冇show前方有路，呢個時候我帶黎既紙地圖就發揮佢既作用，因為紙地圖上有顯示條路，雖然爆爆地但最後都帶我返返去大路。

好奇怪喎通常愈近town就愈上到網，但我一直去到個town都收唔到電話(that's why我要用紙地圖)，去到間酒店都收唔到。唔通我入左結界拿拿聲check in放底曬D野連個wifi，即刻同當時個男朋友報個平安先

我身處既意大利太過邊緣，係冇Supermarket架 有兩間收5pm既Grocery store，已經４點半啦即刻衝去買野食，呢度D人唔係好識英文....咁我就見到有咩就食咩啦，買左半邊燒雞同紅酒，仲有薯片，好奢侈呀

今晚間酒店好正，好似三百蚊港紙一晚咁上下，但係二人間有廚房架同露台呢！最最重要係...佢地有風筒借用呀！好抵屌，三百蚊o係瑞士訓bunk架咋

待續

留名支持

一野追返哂
支持

留名再睇

Day 20 & 21 Alagna > Macugnaga/Staffa (TMR) , Rest Day

有得訓床真係好爽，但今日既行程比較長同辛苦，唔可以訓太晏
Airbnb booking既時候原來唔會收錢，我走左先發現自己未俾錢，即刻返轉頭

靚靚酒店早餐，意大利呢邊住宿性價比好高，早餐比瑞士豐富，唯一可惜既係佢地既牛角包唔係咁好食。佢仲會有D獨立包裝既餅餅，我袋走左兩包旁身，呢兩包餅餅o係之後既行程好有貢獻（賣下關子先）

通常個pattern係咁既，先一野硬上個大山，然後再一野落返好多，今日都唔例外

UTMR既絲帶，冇佢我應該唔止迷一次路咁少

瑞士同意大利既牛牛好唔同，除左外觀之外，瑞士既牛牛一般都好Chill，你行到好近佢都一副 I don't give a fuck 既樣，而意大利既牛牛就敏感好多，老遠見到你佢就會注視你，愈行得近佢就會對你好好奇，佢地唔似瑞士牛牛大範圍通山走，通常有一個比較集中範圍，有驢仔睇住佢地，Ｄ驢仔見人太近D牛就會兇人，好稱職

前往 Colle Del Turlo 既路上，呢條上山既路舖得好靚好平，感覺上係一條幾popular既路線
一路向上既風景逐漸開揚清澈，遠處既山層次分明

落山既路亦都係舖得好靚好好行，o係呢度操山真係一流
山谷既景觀都好鬼靚

落左好耐好耐先到staffa，好鬼攰呀，好彩今晚都係訓hostel，又係即刻 check in完即刻衝出去買食物，因為hostel冇common kitchen，唔可以買野煮，唯有食呢D

好dry

對鞋開始甩皮甩骨，自欺欺人地用cloth tape痴一痴佢，係冇用架

我發覺跟據資料plan出黎既距離，同實際行出黎既距離經常都有出入，少至4-5km，多至10km，就好似今日咁 ~ 20k, 1649m+ 1512m-，但check返record是咁的

排除左garmin有時會加料既因素，我諗資料上省略左D zigzag，有時明明行到plan果個里數但又有排都未到，真係會有D壓力

得返兩日行程就會完成TMR，仲有好多時間，於是我決定享受多一日意大利既住宿，休息一天

待續

留名慢慢追
想問下絲打第一次行雪山?
見你揹到咁重行裝真係佩服佩服

係呀，所以好緊張，要帶埋冰爪去
果時我經驗唔多，又驚死，所以帶左好多無謂野去
黎緊我會慢慢換過曬D gear，輕身D行得舒服D，會enjoy好多

我都想試下但我0行山經驗
通常第一次BACKPACK都會帶多咗好多無謂野
但有咗經驗後就會知道咩先係真正有需要,之後就可以愈帶愈少野

叻女

始終今年都係行唔到
同你路線一樣，都係一野行哂兩條唔行tmb

好羨慕巴打你爬過咁多雪山又去過南極，好犀利

實有機會去，全世界陪你一齊冇得去玩
巴打諗住自己去？

就從香港走營開始
我果時試過新年流流一條友走5日西貢，睇下自己生理同心理接唔接受到先

Zermatt真係好靚
上次去 係上面住左一日

我同Zermatt呢個地方都幾有緣分，已經係第二次黎呢度了。本身呢個旅程想有一日o係Riffelsee附近wildcamp一晚睇銀河，最後冇咁做到，希望第時有機會。同埋幾有興趣住下Monte Rosa Hut

Yes

澳門都去唔到啦
有機會我都想再去

Monte rosa hut正呀，對正Matterhorn
間屋攞過建築獎，而且又唔貴,包兩餐

仲有Riffelsee 唔好搏wild camping
瑞士野營捉得好緊，特別係zermatt呢啲旅遊區。
山上有mountain police, 同埋guide見到會報串，捉到罰得好金

我冇行冰川經驗，應該要請guide先去到，果度又一筆

lm

瑞士啲 hut 一般住得過，唔使 wild camp

我男仔平時香港揹野去露營都嫌辛苦

推

有巴打單拖係歐洲行山
先得4個正評 廿幾個回覆 有冇搞撚錯
推

留名

Who

hut好正，不過貴，有時要同人爭位
我好鐘意Cabane de Moiry
其實睇下自己想點，行tmr tmb haute route都可以唔洗camping既
我會camping既原因一黎想慳錢，二黎冇屋住都唔洗死，三黎想喺去行Te Araroa之前試下thru hiking係咩感覺
而想去riffelsee wildcamp 純粹係想睇銀河同matterhorn日出

後來我去左紐西蘭thru hike，有時個袋重到要啲鬼仔幫我拎起先上到膊，因為要帶7日食物喺身

我朋友之前比直升機照到佢wild camping，罰左5k, 如果你堅持嘅，我建議你入夜先起營。

Day 22 Macugnaga > Saas Fee (TMR)

今日要離開意大利，返返去瑞士了。今日既pattern都係一樣，要一野硬上1500m+翻過Passo del Monte Moro，習慣skip lunch break既我食到飽曬先上路。

好感恩天氣一直都好好，今日都唔例外。上山既路段好清晰，緩緩咁上，但愈上就愈斜。

愈近山口既路就愈斜d石愈鬆愈大舊，愈唔似有路，好彩沿路一直都有UTMR既絲帶。有時要四腳爬爬同游下繩咁上。

上左成四粒鐘，終於見到間山屋！真係好癲呀呢D位置都可以有間咁靚仔既山屋同餐廳！不過好可惜都係冇開到，好想o係度住返晚。

呢個位開始冇左d絲帶，但GPS顯示我已經好接近，行黎行去都好似唔係好對路咁

摸索左一輛之後終於見到條梯啦，梯既盡頭就會一庭金色既雕塑，意味住我已經到達左意瑞邊界。我真係好佩服佢地o係一個咁荒蕪既地方起左一個咁fancy既雕塑，但四圍既山路都係keep住頗raw的，好有趣既反差。坐o係呢度，望住個風景，望住個背包，我竟然可以揹住呢舊怪獸行上黎，感覺好夢幻好唔真誠，亦都好有滿足感。

我又返返入瑞士lu~ 一路向住Stausee Mattmark落山，沿路有少少積雪，好跣，要慢慢行。

Mattmark真係好靚

落到黎呢度4點零鐘，時間雖然尚算早，但我已經好攰了，想早D到酒店check-in休息，而且後面既路比較悶，於是決定坐巴士去saas fee。

待續

邊度入境？用邊本passport？

神根區冇邊境管制的，行過去就得

咁你本身從香港入申根都係用特衰入瑞士？

對

丫，我記得同我一齊o係Mattmark上巴士既人當中有一個人成身都掛滿左橙色絲帶同拎住D橙色棍，我估佢係幫手拆Monte Moro pass段絲帶既義工。好彩早佢一步，如果唔係我好大機會又迷路

Day 23 Rest day @ Saas Fee

尋日check in時酒店送左一張 pass 俾我，可以免費坐纜車同巴士，趁今日又休息就坐纜車上去附近既Spielboden，因為呢個地方可以餵土撥鼠
上山前去超市買定兩條蘿蔔準備進貢

啲鼠就o係纜車旁邊，佢地係野生鼠，等左一陣，終於見到佢地真身啦！！！

omg!! 我恨左睇土撥鼠好耐！今次仲要可以餵到佢地，開心到癲左！

由於我係頭一批上到車站，仲未有人餵過佢地，兩條蘿蔔仔好快就餵完，呢個時候我醒起幾日前我o係意大利袋走左既兩包餅仔，於是就拎埋出黎進貢

餵埋兩包餅餅都係唔夠喉，我見隔離都有人餵緊，佢地就叫我去附近間餐廳買鼠糧，其實就係一包蘿蔔＋隔夜麵包＋花生，盛惠 5chf。

開始多人餵，好多鼠都食飽lu

慢慢行返落山，唔洗揹住舊怪獸真係好輕鬆

待續

曾經同過 ex 去 TMB

同ex真係.. 我明白

每日走過黎refresh一次, 睇下OP有無更新, 希望你寫哂佢

一陣出
post得上黎就係想迫自己認認真真咁記底
但上年真係太忙太多事爛左尾
今次一定會埋到尾

咁多圖都冇人睇
留名支持

冇人睇我都會打埋落去

好有心機打左一大篇，hang機冇撚曬

Day 24 Saas Fee > Grächen (TMR)

黎到徒步旅程既最後一日，今朝好大霧，個人又攰，個心開始起邪念想坐車去Grächen算數，慶幸我冇咁做到，因為我最期待既畫面今日終於都出現了。

Saas Fee既酒店冇包早餐，我好似食左D罐頭同 ham&cheese就出發

一開波經過D地盤，迷左少少路，不過搵返條正路之後就冇咩大問題。
唔經唔覺已經踏入秋季，山上既植物開始轉色，成個山頭好似幅畫咁

天色漸漸明朗

呢段Trail一直都係維持住一個身位既闊度，有時要穿過有Rockfalls既路段，又窄又斜D石又鬆既，輕裝行都OK，但我揹住個有我半個身咁大又重到PK既袋，每次面對既時候我都會心諗＂屌！點撚樣過呀！跌落去會死架喎！＂但冇計條路自己揀既，向前行係唯一既選擇。

要跟住D黃點，硬住頭皮，慢慢黎

腳下是咁的，一失平衡碌落去唔死都一身潺

o係Saas Fee既時候我問當地人呢度會唔會見到 Ibex (Alpine goat一種)，佢話有機會但唔一定見到。經歷完岩岩既驚心動魄，驚魂未定之際，一抬頭竟然見到一隻 Ibex 企左o係前面路中間，心情一下子變為極度興奮，連呼吸都停頓左一下。我小心翼翼咁拎個電話出黎影相，好驚會嚇走左佢，但佢好Chill咁望住我，然後施施然行上山坡。
有朋友話出遊見到山羊代表幸運，我非常認同，至少見到佢地我已經覺得好幸運
全日總共見到８隻
不過如果山羊o係你既上方，咁就要小心，因為佢地有機會向你踢石仔。

見到文明，離town不遠了

終於我又返到黎Grächen，意味住呢個總腳程374km，總攀升19995m+既高山徒步之旅終於都完結。呢一刻我只係想休息同食餐飽

趕得切去超市買送，煎返塊排慶祝一下
呢個trip令我精通左無油煮食大法

呢對鞋o係踏上呢段旅程之前已經玩左幾百k，而家已經體無完膚，我決定將佢留o係瑞士壽終正寢

待續

d湖嘅色好靚

Day 25 Grächen

淨返一日，我都係留o係Grächen休息，已經冇餘力再四圍去。
訓到自然醒，o係附近山坡發下呆，煮下野食咁。

Day 26 Grächen >Geneva

今日要坐火車返Geneva，早兩日掉左對鞋，咁就踢拖啦

發生左件柒事，話說呢班返日內瓦既火車上個月就買左，而我又早左去到火車站，咁我就諗住坐早一班火車，駁佢唔check飛啦，坐到一半就有人黎check飛，咁我扮曬野睇錯時間希望佢隻眼開隻眼閉，佢要我下個站落車，等下一班再上車咁我就o係個唔知咩地方落左車，仲有成個幾鐘，就四圍行下，順便買手信

Day 27 28 Geneva > London> HK

今日坐下晝機返香港，去機場之前遊覽一下 Lac Léman

返香港lu~~byebye~

終於都打曬啦
一路打一路D回憶同感覺浮返曬出黎
我以前從來都冇諗過自己有能力做到呢件事
出發前亦都唔夠經驗同有好多不明朗
但只要你肯準備，肯行出第一步，夢想係可以成真
希望呢篇遊記可以inspire到想踏出第一步既你
辛苦係一定的，但果份滿足感同埋回憶完全抵返曬

呢個旅程係我準備去紐西蘭徒步既最後一個訓練，兩個月之後我真真正正去左打大佬 - Te Araroa，由北島最北既Cape Reinga行到去南島最南Bluff，全長3000km。
有機會再分享

恭喜絲打晒篇野
但無油煮食係咩玩法全部白烚？

見到 Ibex 真係會好開心

絲打仲記唔記得見到佢地嘅月份時間同地段? 可唔可以講下做參考

一個女仔真係好勁, 可以揹住咁多野行1000 -1500 米高

喺呢度見到Ibex，我行既時候係上年9月中

啱啱google咗一下Te Araroa.......你行咗幾耐.

用個乾鑊黎煎炒，其實都ok

兩個零月，行唔曬，因為整斷左隻腳

依家好返哂？有無舊患？

行到一半想放棄都唔知點搞

好返啦，不過要由零開始

咩由0開始, 訓練?
定你諗住由0重新行過? 去返上次斷腳個度繼續咪算囉.

體能

呢樣真係有排catch up, 尤其是過下當年紀大d, 只會更加差.
噚日我輕裝屯門行去將軍澳, 勉強快過google map個估計時間, 仲行到周身痛.
仲諗住遲下行西班牙每日30~40k, 依家要改改個plan.

終於繼續出!

你行Camino?

終於都打完

好得番最重要, 最緊要唔會變成舊患.

都聽過佢地一般9月同10月最有機會出現. 本來今年去...

多謝絲打分享

本黎打算出年聖年行norte+primitive+porto，不過轉咗新工，唔知請唔請到長假
再加上疫情，出年應該都行唔到。

原本個D羊叫Ibex我叫開羚羊

大家都是山羊 Ibex 中文係羱羊
羚羊都有見過，叫Chamois，不過佢忽然喺我面見高速橫過，影唔切

我聽人講Camino多平路，你頭一星期適應左，之後每日30-40km應該問題不大

唉，仆街武肺搞到冇得去旅行好想出國繼續行山

呢段堅要行下，勁靚

行過一次camino france, 8成平路。不過對鞋夾腳，行到起咗一堆水泡。
行camino其實主要係同其他人吹下水多。日日同人行下路吹下水嘅日子真係好治愈。幾時可以再離開香港

好返就一定會好返，不過生返埋啲骨要長啲時間，冇得急

絲打好勁...

Sass fee好正

如果有機會再去，我想滑雪

多謝
我以為自己行完呢次之後會唔想再行，因為實在好辛苦

真心佩服絲打! 90年代係瑞士讀左3年書都唔敢自己一個行呢D track，放假只識火車、巴士代步去D popular嘅景點打卡。
多謝你用心整理資料同靚相，令我可以緬懷舊時嘅情懷。
瑞士山區景色真係咁多年都無咩變化，一樣咁chill，當時只有十七八歲嘅我覺得D環境好悶無無聊，每當放長假就一心諗住返香港或歐洲城市遊，完全無諗過善用瑞士嘅遠足資源，依家諗返都覺得好可惜!
四張幾嘢嘅我只有羨慕，應該無咩機會跟你咁玩法，希望你早日康復再踏上征途!

96年嘅Zermatt同Saas Fee

我有個同我同年既朋友都係咁，佢果時覺得瑞士好悶一放假就去第二度玩，幾年黎只係滑過一次雪。
不過對於我地o係城市長大既人黎講，長時間留o係果度真係會悶，你果時仲要咁後生
其實我見都唔少5,60歲既人行我行既地方呀，keep住運動保持良好狀態，等退休去行都未遲

加返D色上去真係一模一樣

見你整得幾好食咁!

起碼我自己覺得唔錯先
我比較粗生，接受能力較高食完又冇唔妥

啲肉本身係咪都靚？如果本身太少油乾煎好易整燶鑊

去過滑雪, 未正到特別想再去...

不過明白你睇完行山風景再睇雪景嘅心情, 係幾得意.

係咪應該30週年

哈哈哈, 你啱

十卜
好鐘意睇呢啲黐線post
等睇你下次分享

都少貴，肉好瘦，冇咩油脂，係咁易煎熟個面就算，所以入面好生